<resources>
    <string name="app_name">Saborear</string>
    <string name="cadastro_txt_criar">Criar uma nova conta</string>
    <string name="cadastro_nome">Nome</string>
    <string name="cadastro_telefone">Telefone</string>
    <string name="cadastro_senha">Senha</string>
    <string name="cadastro_entrar">Entrar</string>
    <string name="cadastro_email">Email</string>
    <string name="entrar_em_uma_conta">Entrar em uma conta</string>
    <string name="cadastro">Cadastro</string>
    <string name="esqueci_a_minha_senha">Esqueci a minha senha</string>
    <string name="email">Email</string>
    <string name="senha">Senha</string>
    <string name="perfil">Perfil</string>
    <string name="coloque_como_gostaria_de_ser_chamado">Coloque seu nome</string>
    <string name="coloque_seu_n_mero_de_telefone">Coloque seu número de telefone</string>
    <string name="coloque_sua_nova_senha">Coloque sua nova senha</string>
    <string name="confirme_a_sua_nova_senha">Confirme a sua nova senha</string>
    <string name="nome">Nome</string>
    <string name="telefone">Telefone</string>
    <string name="confirme_a_senha">Confirme a senha</string>
    <string name="deletar_sua_conta">Deletar sua conta</string>
    <string name="editar_perfil">Editar perfil</string>
    <string name="perfil_nome">Nome</string>
    <string name="perfil_telefone">Telefone</string>
    <string name="ajudar">Ajudar</string>
    <string name="sair_da_sua_conta">Sair da sua conta?</string>
    <string name="sair">Sair</string>
    <string name="cancelar">Cancelar</string>
    <string name="minhas_receitas_favoritas">Minhas receitas favoritas</string>
    <string name="pesquisar_por_nome">Pesquisar por nome</string>
    <string name="veja_os_coment_rios_deixados_por_outros_usu_rios">VEJA OS COMENTÁRIOS DEIXADOS POR OUTROS USUÁRIOS</string>
    <string name="salve_suas_receitas_favoritas">SALVE SUAS RECEITAS FAVORITAS</string>
    <string name="descubra_receitas_novas_e_compartilhe_a_sua_com_os_outros">DESCUBRA RECEITAS NOVAS E COMPARTILHE A SUA COM OS OUTROS</string>
    <string name="pr_ximo">Próximo</string>
    <string name="ponto">•</string>
    <string name="string_ponto">•</string>
    <string name="digite_aqui">Digite aqui...</string>
    <string name="comentar">Comentar</string>
    <string name="_0_500">(0/200)</string>
    <string name="c_digo">Código</string>
    <string name="redefinir_minha_senha">Redefinir minha senha</string>
    <string name="modo_escuro">Modo escuro</string>
    <string name="qntd">Quantidade (exemplo: 1 unidade ou 500 ml)</string>
    <string name="digite_o_nome_da_receita">Digite o nome da receita</string>
    <string name="digite_o_tempo_da_receita">Digite o tempo da receita</string>
    <string name="categoria_de_ingrediente">Categoria de ingrediente</string>
    <string name="categoria_de_receita">Categoria de receita</string>
    <string name="admin_nome">Nome</string>
    <string name="admin_nome_02">Nome</string>
    <string name="admin_nome_03">Categoria</string>
    <string name="admin_ingrediente">Ingrediente</string>
    <string name="titulo">Titulo</string>
    <string name="mensagem_da_notifica_o">Mensagem da notificação</string>
    <string name="mensagem">Mensagem</string>
    <string name="pr_visualiza_o">Pré-visualização</string>
    <string name="clique_para_abrir">Clique para abrir</string>
    <string name="imagem_da_receita">Imagem da receita</string>
    <string name="_0">0</string>
    <string name="imagem">Imagem</string>
    <string name="criar_uma_nova_conta">Criar uma nova conta</string>
    <string name="saborear_insta">\@saborear_cti</string>
    <string name="d_vidas_reclama_es_e_sugest_es_nentre_em_contato_conosco">Dúvidas, reclamações e sugestões?\nEntre em contato conosco!</string>
    <string name="saborearcti_gmail_com">saborearcti@gmail.com</string>
    <string name="quem_a_equipe_saborear">Quem é a equipe Saborear?</string>
    <string name="sobre"><![CDATA[Bem-vindo(a) ao nosso aplicativo de receitas! Somos uma equipe apaixonada por gastronomia e tecnologia, e nossa missão é oferecer a você uma experiência única e deliciosa no mundo da culinária. Queremos ser seu parceiro na cozinha, ajudando-o(a) a descobrir novas receitas, compartilhar suas criações e conectar-se com outros entusiastas da culinária.\n\n

O aplicativo Saborear surgiu como um projeto de conclusão do curso técnico em Informática, do Colégio Técnico Industrial “Prof. Isaac Portal Roldán”, da Unesp de Bauru.
Em meio ao avanço da culinária e a popularização dos fast-foods, nosso relacionamento com a comida se tornou rápido e superficial. Buscando retomar o prazer de cozinhar, decidimos criar um aplicativo que simule um livro de receitas que esteja sempre em mãos.\n\n

Nossa plataforma foi desenvolvida com muito carinho e dedicação para atender às suas necessidades e proporcionar momentos memoráveis na cozinha. Aqui, você encontrará um vasto catálogo de receitas, desde clássicos atemporais até inovações contemporâneas. Acreditamos que a culinária é uma arte que vai além do simples ato de preparar alimentos. É uma forma de expressão, uma maneira de compartilhar cultura e histórias, e, é claro, uma fonte de prazer para o paladar.\n\n

Esperamos que nosso aplicativo de receitas seja uma fonte constante de inspiração e que você se divirta explorando, experimentando e compartilhando suas receitas favoritas. Juntos, vamos criar um ambiente acolhedor e saboroso para todos os apaixonados por culinária.\n\n

Agradecemos por fazer parte da nossa comunidade e esperamos que você se sinta em casa no nosso aplicativo de receitas!\n\n
]]></string>
    <string name="ltima_atualiza_o_dd_mm_2023">Última atualização: 12/08/2023</string>
    <string name="termos">Última atualização: 12/08/2023\n\n

    Bem-vindo(a) a Saborear! Antes de utilizar nossos serviços, pedimos que você leia atentamente este Termo de Uso, pois ele estabelece os direitos e deveres tanto dos usuários quanto da equipe responsável pelo aplicativo. Ao acessar e utilizar nosso aplicativo, você concorda com os termos aqui dispostos, comprometendo-se a cumpri-los integralmente. Caso você não concorde com algum ponto deste Termo, pedimos que não prossiga com o uso do aplicativo.\n\n

    Sobre o Aplicativo:\n
    Nosso aplicativo é uma plataforma que permite aos usuários cadastrar, favoritar, comentar, avaliar e pesquisar receitas culinárias. Também disponibilizamos recursos para filtrar receitas por tipo de comida e ingredientes, além de fornecer dicas e substituições para atender a diferentes necessidades alimentares.\n\n

    Cadastro e Privacidade:\n
    2.1. Para utilizar algumas funcionalidades do aplicativo, o usuário deverá criar uma conta fornecendo informações verdadeiras e atualizadas.\n\n

    2.2. Comprometemo-nos a proteger a privacidade dos usuários de acordo com nossa Política de Privacidade. Ao utilizar o aplicativo, você concorda com a coleta e o tratamento de seus dados conforme descrito na Política de Privacidade.\n\n

    Direitos e Deveres dos Usuários:\n
    3.1. Ao cadastrar uma receita, o usuário declara que possui os direitos necessários para disponibilizá-la no aplicativo e autoriza sua divulgação pública.\n\n

    3.2. O usuário é responsável pelas informações que cadastra no aplicativo, incluindo ingredientes, modo de preparo e quaisquer outros detalhes. Não nos responsabilizamos por informações incorretas ou inadequadas fornecidas pelos usuários.\n\n

    3.3. O usuário concorda em não utilizar o aplicativo para fins ilegais, difamatórios, obscenos, ofensivos ou de qualquer forma prejudicial a terceiros.\n\n

    3.4. Ao deixar comentários nas receitas, o usuário compromete-se a manter um ambiente respeitoso, sem conteúdos abusivos, discriminatórios ou ofensivos.\n\n

    Propriedade Intelectual:\n
    4.1. Todo o conteúdo disponibilizado no aplicativo, incluindo textos, imagens, logotipos, marcas e layout, são protegidos por direitos autorais e outras leis de propriedade intelectual.\n\n

    4.2. O usuário reconhece que não tem direitos de propriedade sobre o conteúdo do aplicativo e não pode reproduzi-lo, distribuí-lo ou utilizá-lo de forma não autorizada.\n\n

    Responsabilidades e Limitações:\n
    5.1. O aplicativo é fornecido "como está", sem garantias de qualquer tipo. Não nos responsabilizamos por danos ou prejuízos decorrentes do uso do aplicativo ou da impossibilidade de utilizá-lo.\n\n

    5.2. Nosso aplicativo pode conter links para sites de terceiros. Não nos responsabilizamos pelo conteúdo, segurança ou políticas de privacidade desses sites.\n\n

    Modificações no Termo de Uso:\n
    6.1. Reservamo-nos o direito de modificar este Termo de Uso a qualquer momento, sem aviso prévio. Recomendamos que os usuários revisem periodicamente o documento para estar cientes de quaisquer alterações.\n\n

    Contato:\n
    7.1. Em caso de dúvidas, sugestões ou problemas relacionados ao aplicativo, entre em contato através do canal de suporte disponibilizado no aplicativo.\n\n

    Ao utilizar nosso aplicativo de receitas, você concorda com todos os termos e condições apresentados neste documento. Agradecemos por escolher nosso aplicativo e esperamos que aproveite ao máximo todas as funcionalidades oferecidas!\n\n

        Equipe Saborear. </string>
    <string name="condi_es_do_aplicativo">Condições do aplicativo</string>
    <string name="melhores_avalia_es">Melhores avaliações</string>
    <string name="seja_bem_vindo_a_ao_saborear">Seja bem-vindo(a) ao Saborear</string>
    <string name="melhores_drinks">Melhores drinks</string>
    <string name="nossas_sugest_es">Nossas sugestões</string>
    <string name="quais_permiss_es_eu_preciso_conceder_para_utilizar_o_aplicativo">Quais permissões eu preciso conceder para utilizar o aplicativo?</string>
    <string name="como_entro_em_contato_com_a_equipe_se_tiver_algum_problema_ou_sugest_o">Como entro em contato com a equipe se tiver algum problema ou sugestão?</string>
    <string name="como_fa_o_para_cadastrar_uma_nova_receita_no_aplicativo">Como faço para cadastrar uma nova receita no aplicativo?</string>
    <string name="posso_editar_ou_excluir_uma_receita_que_j_cadastrei">Posso editar ou excluir uma receita que já cadastrei?</string>
    <string name="sim_poss_vel_editar_suas_receitas_cadastradas_v_at_a_p_gina_da_receita_que_deseja_modificar_e_clique_no_bot_o_editar_para_excluir_uma_receita_acesse_a_mesma_p_gina_de_edi_o_e_selecione_a_op_o_excluir_receita_lembre_se_que_as_receitas_exclu_das_n_o_poder_o_ser_recuperadas">Sim, é possível editar suas receitas cadastradas. Vá até a página da receita que deseja modificar e clique no botão \'Editar\'. Para excluir uma receita, acesse a mesma página de edição e selecione a opção \'Excluir receita\'. Lembre-se que as receitas excluídas não poderão ser recuperadas.</string>
    <string name="para_favoritar_uma_receita_v_at_a_p_gina_da_receita_desejada_e_clique_no_cone_de_cora_o_para_acessar_suas_receitas_favoritas_basta_ir_ao_menu_minhas_receitas_favoritas_no_qual_estar_o_listadas_todas_as_receitas_que_voc_marcou_como_favoritas">Para favoritar uma receita, vá até a página da receita desejada e clique no ícone de \'Coração\'. Para acessar suas receitas favoritas, basta ir ao menu \'Minhas receitas favoritas\', no qual estarão listadas todas as receitas que você marcou como favoritas.</string>
    <string name="n_o_disponibilizamos_essa_op_o_mas_poss_vel_o_compartilhamento_do_aplicativo">Sim, é possível clicando no ícone de compartilhamento ao lado do coração na tela de alguma receita. </string>
    <string name="sim_voc_pode_deixar_coment_rios_nas_receitas_de_outros_usu_rios_para_elogiar_fazer_perguntas_ou_dar_sugest_es_al_m_disso_voc_ser_notificado_quando_receber_coment_rios_em_suas_pr_prias_receitas">Sim, você pode deixar comentários nas receitas de outros usuários para elogiar, fazer perguntas ou dar sugestões. Além disso, você será notificado quando receber comentários em suas próprias receitas.</string>
    <string name="para_cadastrar_uma_nova_receita_basta_acessar_a_guia_cadastrar_receita_no_menu_principal_preencha_os_campos_solicitados_como_o_nome_da_receita_lista_de_ingredientes_modo_de_preparo_e_categoria_ap_s_preencher_os_detalhes_clique_em_enviar_para_publicar_a_receita_em_nosso_aplicativo">Para cadastrar uma nova receita, basta acessar a guia \'Cadastrar Receita\' no menu principal. Preencha os campos solicitados, como o nome da receita, lista de ingredientes, modo de preparo e categoria. Após preencher os detalhes, clique em \'Enviar\' para publicar a receita em nosso aplicativo.</string>
    <string name="sim_voc_pode_filtrar_as_receitas_por_tipo_de_comida_temos_diversas_categorias_dispon_veis_como_sobremesas_pratos_principais_receitas_veganas_entre_outras_basta_selecionar_a_categoria_desejada_na_p_gina_de_busca_ou_pedir_uma_sugest_o_no_nosso_chatbot_n_e_tamb_m_nossa_busca_avan_ada_permite_refinar_as_pesquisas_por_crit_rios_como_tempo_de_preparo_n_vel_de_dificuldade_e_ingredientes_utilizados_utilize_os_filtros_dispon_veis_na_p_gina_de_busca_para_encontrar_receitas_que_se_adequem_s_suas_prefer_ncias">Sim, você pode filtrar as receitas por tipo de comida. Temos diversas categorias disponíveis, como sobremesas, pratos principais, receitas veganas, entre outras. Basta selecionar a categoria desejada na página de busca ou pedir uma sugestão no nosso chatbot.\n E também nossa busca avançada permite refinar as pesquisas por critérios como tempo de preparo, nível de dificuldade e ingredientes utilizados. Utilize os filtros disponíveis na página de busca para encontrar receitas que se adequem às suas preferências.</string>
    <string name="nosso_sistema_de_avalia_o_permite_que_voc_d_uma_nota_de_1_a_5_estrelas_para_as_receitas_que_experimentou_basta_acessar_a_p_gina_da_receita_e_clicar_nas_estrelas_para_classific_la">Nosso sistema de avaliação permite que você dê uma nota de 1 a 5 estrelas para as receitas que experimentou. Basta acessar a página da receita e clicar nas estrelas para classificá-la.</string>
    <string name="se_voc_tiver_algum_problema_ou_sugest_o_pode_entrar_em_contato_com_nossa_equipe_de_suporte_atrav_s_da_guia_entrar_em_contato_no_menu_ajuda">Se você tiver algum problema ou sugestão, pode entrar em contato com nossa equipe de suporte através da guia \'Entrar em contato\' no menu \'Ajuda\'.</string>
    <string name="para_usar_nosso_aplicativo_necess_rio_conceder_algumas_permiss_es_sendo_elas_n_n_acesso_a_c_mera_n_acesso_aos_arquivos_e_galeria_do_celular_n_acesso_aos_sms_n_acesso_a_udios_e_chamadas_n_envio_de_notifica_es_n_nn_o_se_preocupe_essas_permiss_es_nos_ajudam_a_melhorar_sua_experi_ncia_e_a_usabilidade_do_aplicativo_nenhum_dado_seu_ser_compartilhado_com_terceiros_n_nd_vidas_sobre_o_armazenamento_releia_nossos_termos_de_uso">Para usar nosso aplicativo, é necessário conceder algumas permissões, sendo elas: \n\n - Acesso a câmera \n - Acesso aos arquivos e galeria do celular\n - Acesso aos SMS \n - Acesso a áudios e chamadas \n - Envio de notificações\n\nNão se preocupe, essas permissões nos ajudam a melhorar sua experiência e a usabilidade do aplicativo. Nenhum dado seu será compartilhado com terceiros.\n\nDúvidas sobre o armazenamento? Releia nossos Termos de Uso.</string>
    <string name="sim_nosso_aplicativo_oferece_dicas_e_substitui_es_de_receitas_para_atender_a_diferentes_restri_es_alimentares">Sim, nosso aplicativo oferece dicas e substituições de receitas para atender a diferentes restrições alimentares.</string>
    <string name="poss_vel_filtrar_as_receitas_por_tipo_de_comida_ou_crit_rios_mais_avan_ados">É possível filtrar as receitas por tipo de comida ou critérios mais avançados?</string>
    <string name="o_aplicativo_oferece_substitui_es_para_pessoas_com_restri_es_alimentares">O aplicativo oferece substituições para pessoas com restrições alimentares?</string>
    <string name="posso_comentar_nas_receitas_de_outros_e_ver_os_que_recebi_nas_minhas_receitas">Posso comentar nas receitas de outros e ver os que recebi nas minhas receitas?</string>
    <string name="como_funciona_o_sistema_de_avalia_o_de_receitas">Como funciona o sistema de avaliação de receitas?</string>
    <string name="poss_vel_compartilhar_uma_receita_com_outras_pessoas_por_meio_do_aplicativo">É possível compartilhar uma receita com outras pessoas por meio do aplicativo?</string>
    <string name="como_fa_o_para_favoritar_uma_receita_e_onde_posso_acess_las">Como faço para favoritar uma receita e onde posso acessá-las?</string>
    <string name="receitas_sem_o_chatbot">Receitas sem o chatbot</string>
    <string name="deletar_conta">Deletar conta?</string>
    <string name="adicionar_com_chatbot">Adicionar com chatbot</string>
    <string name="clique_para_adicionar_com_chatbot">Clique para adicionar com Chatbot</string>
    <string name="est_em_d_vida_sobre_qual_tempero_usar_com_o_nosso_guia_de_temperos_f_cil_descobrir_onde_e_como_usar_as_principais_especiarias">Está em dúvida sobre qual tempero usar? Com o nosso guia de temperos, é fácil descobrir onde e como usar as principais especiarias!</string>
    <string name="esse_tempero_comumente_utilizado_em">Esse tempero é comumente utilizado em:</string>
    <string name="descri_o">Descrição</string>
    <string name="adicionar_ingrediente">Adicionar ingrediente</string>
    <string name="gorduras">Gorduras</string>
    <string name="carboidratos">Carboidratos</string>
    <string name="cal_rico">Calórico</string>
    <string name="prote_nas">Proteínas</string>
    <string name="esse_ingrediente_usado_em_receitas_como">Esse ingrediente é usado em receitas como:</string>
    <string name="valores_estimados_consulte_sempre_um_nutricionista">◉ Valores estimados, consulte sempre um nutricionista</string>
    <string name="n_o_sabe_o_que_cozinhar_escolha_os_ingredientes_que_voc_tem_em_casa_e_n_s_forceremos_uma_lista_de_receitas_que_voc_possa_fazer">Não sabe o que cozinhar? Escolha os ingredientes que você tem em casa e nós forceremos uma lista de receitas que você pode fazer</string>
    <string name="receitas_encontradas">Receitas encontradas</string>
    <string name="conter_apenas_esses_ingredientes">Conter apenas esses ingredientes</string>
    <string name="conter_todos_os_ingredientes">Conter todos os ingredientes</string>
    <string name="op_es_de_marcas_encontradas">Opções de marcas encontradas:</string>
    <string name="site_de_refer_ncia">Site de referência</string>
    <string name="quantidade">Quantidade</string>
    <string name="n_o_sabe_onde_comprar_seus_ingredientes_montamos_uma_lista_de_op_es_para_voc">Não sabe onde comprar seus ingredientes? Montamos uma lista de opções para você</string>
    <string name="texto_funcoes">Equipe\nProgramador\n \nDesigner\n \nCadastro\n\nDiagramas\nBanco</string>
    <string name="texto_autor">\nCarlos\n \nEvelyn, Louise e Carlos\n \nLorena, Camila e Carlos\n \nJulia\nCarlos</string>
</resources>